有冇人現實好多時候講唔到完整一段說話

只能斷斷續續講，一句起兩句止，講野把聲無中氣就黎斷氣咁，組織唔到一段完整說話，人地都無耐性聽我講 好佩服有D人普通傾閒計都可以一口氣講極講唔停又有point，講完自己又分享埋身邊人經歷點點點點點，人地又會專注到聽佢講再比feedback。我就平時分享唔到自己經歷，講黎講去都係食飯未幾點訓工作辛苦嗎，又分享唔到朋友d經歷（我無記性），覺得自己乜都無經歷過
我唔知點樣先可以正常同人交流到

我講到完整句子
只係講咗一半左右
覺得講多亦無謂
所以隨便講

說話離不開 說 同 話

說方面，你可試下參考其他人既說話方式先、風格，再慢慢培養自己既風格。
語氣可以認真，幽默，諷刺，激昂，沉穩。
最好有抑揚頓錯，重要的事情就以大聲強調，輕鬆的事情就輕聲帶過。
話方面，你可以試下組織你想講既野先。記述事情就要分明 時、地、人、事。
表達感情最好有修辭同形容詞配合。
闡述立場就要立場明確，理據分明。
說明事實就要客觀分析，數據作準。

希望幫到巴打
利申：dse中文2